<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; color:black;letter-spacing:-.3pt;mso-bidi-font-style:italic'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; color:black;letter-spacing:-.3pt;mso-bidi-font-style:italic'>
   в данной статье
рассматриваются отдельные аспекты состояния воинской дисциплины и морально-политического
состояния в рядах Красной Армии накануне и в начале Великой Отечественной
войны. Подчеркивается, что
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; color:black;mso-bidi-font-style:italic'>
   еще до нападения фашистской Германии на
СССР руководство страны осознавало важность укрепления воинской дисциплины и
военно-политической работы в рядах армии.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: Calibri'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:Calibri'>
   статья посвящена анализу возникновения и
эволюции мифа о «Казанском взятии» в октябре 1552 г. в символической политике и
локальной исторической памяти. На основе реконструкции исторического контекста
и военно-политической динамики делается вывод о малозначительном характере событий
октября 1552 года, которые стали очередным эпизодом во внутриэлитарной борьбе
Казанского ханства и противостоянии Москвы и Казани одновременно. Для анализа
практик коммеморации «Казанского взятия» в официальных коммуникациях и
локальной исторической памяти используются правительственные (в том числе,
дипломатические) официальные источники, материалы личного происхождения,
краеведческая и художественная литература, материалы СМИ различных эпох. Анализ
этих материалов демонстрирует, как исторический нарратив «Казанского взятия»
как ключевого эпизода локальной и национальной истории, будучи
сконструированный для решения ситуативных задач различных субъектов
коммуникаций (правительства, Церкви, части элит Московского царства),
становится устойчиво, общепризнанной и не подвергаемой критическому анализу
версией событий. В результате эволюции мифа о «Казанском взятии» для
национальной истории этот локальный эпизод интерпретируется как акт
цивилизационного значения, как сатисфакцию Руси в отношении одного из последних
преемников Золотой орды, как начало принципиально нового, «евразийского»
периода отечественной истории. Для локальной исторической памяти «Казанское
взятие» интерпретируется как важный, но (обратный героическому) трагический акт
политической истории татарского народа, знаменующий завершение самобытного и
начало колониального периодов. В таком виде этот нарратив начинает
воспроизводиться в локальных СМИ, художественных текстах, региональных
учебниках истории. Оказывается, что вырваться из колеи однажды
сконструированного исторического нарратива – почти невозможная задача.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="paragraph" style="margin:0cm;text-align:justify;text-justify:inter-ideograph; text-indent:14.2pt;vertical-align:baseline">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style="font-size:11.0pt">
    Аннотация
   </span>
  </b>
  <span style="font-size:11.0pt">
   : развитие транспортной инфраструктуры и путей
сообщения оставляет свой след не только в экономическом и социальном развитии
региона, но и в объектах, которые были построены для нужд обслуживания той или
иной дороги. Железнодорожный бум и активное развитие железнодорожной сети в
конце
  </span>
  <span lang="EN-US" style="font-size:11.0pt;mso-ansi-language:EN-US">
   XIX
  </span>
  <span style="font-size:11.0pt">
   – начале
  </span>
  <span lang="EN-US" style="font-size: 11.0pt;mso-ansi-language:EN-US">
   XX
  </span>
  <span style="font-size:11.0pt">
   века
оставило после себя обширное наследие в виде зданий и сооружений, построенных
на средства или для удовлетворения потребностей железной дороги. Облик городов
Российской империи неповторимо изменился. Авторы статьи ставят цель выявить
объекты исторического наследия Ряжско – Вяземской, Сызрано – Вяземской и
Московско – Киево – Воронежской железных дорог на территории г. Калуги раскрыть
их влияние на формирование облика современного города. Задачи исследования: 1.
Выявить объекты исторического наследия железной дороги на территории г. Калуга.
2. Определить состояние данных объектов, выявить изменения в области их
функционального применения и внешнего вида. 3. Составить экскурсионный маршрут
для возможного осмотра выявленных объектов.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";background:white;mso-highlight:white'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; background:white;mso-highlight:white'>
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:"Times New Roman"'>
   этнический фактор играет большую
роль в общественно-политической жизни современной России. В связи с этим
исследование динамики этнокультурного многообразия местных сообществ, ее специфики
в разные периоды вызывает большой академический интерес. В статье делается
краткий обзор научной литературы советского и постсоветского периодов,
посвященной изучению структуры этноса, его подразделений. Приводится наиболее
часто используемое в современной отечественной этнологической науке определение
понятию «субэтнос». Отдельно освещаются особенности учета этнического состава
населения в ходе всеобщих переписей населения в советское время, а также в
современной России. В этом плане большой интерес представляет Поволжский
регион. Население этой территории по своему этническому составу чрезвычайно
многообразно и сложно. По этой причине изучение динамики этнокультурного
многообразия местных сообществ, ее специфики в разные периоды имеет не только
большое научное значение, но и практическое применение в ходе осуществления
этнокультурной политики в стране. Этот регион России по абсолютной численности
нерусских этнических групп занимает первое место в стране, а по их доле в общей
численности населения уступает только северокавказскому региону. На примере
этнических групп Поволжья делается анализ причин возрождения и развития
субэтнических идентичностей, приводятся различные факторы, влияющие на них. На
статистических данных показывается динамика численности субэтнических групп у
приволжских этносов. По степени актуализации субэтнической идентификации
граждан в ходе переписных кампаний, а также общественно-политического
составляющего данного феномена, регионы Поволжья проявляют свою местную
специфику. В этом плане особенно показательным является опыт Республики
Башкортостан, в которой были предприняты определенные усилия для возрождения
мишарской субэтнической идентичности на региональном уровне.
   <span style="background:white;mso-highlight:white">
    <p/>
   </span>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='mso-bidi-font-size:10.0pt;font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:"Times New Roman";mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='mso-bidi-font-size:10.0pt;font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:"Times New Roman";mso-fareast-language:RU'>
   в статье
проводится комплексное историко-хронологическое исследование документальных
источников и каталога Солнечных затмений, относящихся к подлинному периоду
правления императоров Древнего Рима от Нерона до Адриана. Целью исследования, в
котором применяются специальные методы исторического исследования, а также
методы астрономической хронологии является установление подлинной даты полного
Солнечного затмения, описанного Древнегреческим философом Плутархом из Херонеи
в произведении «De facie in orbe lunae» («О лике, видимом на диске Луны»),
входящем в «Moralia XII» (12 том «Моралий»). Согласно результатам последних
исследований астрономии и исторической хронологии считается, что «Затмение
Плутарха», произошло 20 марта 71 года н.э. Однако, историко-хронологические
исследования и датировки методом астрономической хронологии «Извержения вулкана
Везувий», создания «Паросской хроники» и написания
   <span style="background: white;mso-highlight:white">
    Стацием Публием Папинием,
   </span>
   поэтом времён императора
Домициана, когда согласно официальной исторической хронологии жил Плутарх из
Херонеи, эпического произведения «Фиваида» показали ошибочность этой даты
«Затмения Плутарха».
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:RU'>
   исследование самоидентификации этнических русских в
Китае, особенно в регионе Хулунбэйр, представляет собой интересную тему,
учитывая уникальное историческое и культурное взаимодействие между русскими и
китайцами в этом районе. Хулунбэйр, расположенный на северо-востоке Китая,
граничит с Монголией и Россией, и имеет богатую историю миграции и смешанных
культур. Исследование самоидентификации этнических русских в Хулунбэйре может
дать ценную информацию о том, как миграция и культурные взаимодействия
формируют идентичность в современном мире. Это также может помочь понять, как
этнические меньшинства адаптируются и сохраняют свою уникальность в условиях
глобализации и изменения культурных норм.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-bidi-font-style: italic'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-bidi-font-style:italic'>
   статья представляет собой обобщённый опыт изучения
и анализа церковных грамот Уватского храма Тюменской области
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-ansi-language:EN-US; mso-bidi-font-style:italic'>
   XVIII
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-bidi-font-style:italic'>
   -
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-ansi-language:EN-US;mso-bidi-font-style:italic'>
   XIX
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-bidi-font-style:italic'>
   вв.
Основные выводы о значении церковных грамот для Тюменской области позволяют
понять, насколько богат и разнообразен был юридический опыт наших предков.
Проведённое историко-архивное исследование позволяет составить обширную картину
политической и социально-экономической жизни местного населения села Уват.
Проведенное исследование помогает понять, что дальнейшее изучение церковных
грамот и иных документов как церковного, так и светского документооборота в
регионе представляется актуальным и обоснованным, так как подробное изучение данной
темы позволяет углублять и развивать достоверное научно-историческое знание о
прошлом с. Уват и Уватской церкви. Именно эту цель преследовало написание
данной статьи.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:RU;mso-bidi-font-weight:bold'>
   : в
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:RU'>
   данной статье мы рассмотрим химические и огнеметные
подразделения русской армии периода Первой мировой войны. Комплексно
проблематика ранее не исследовалась. Да и все внимание исследователей было
уделено отражению газовых ударов противника.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   сохранение исторического наследия
является важным аспектом культурного развития общества, обеспечивая
преемственность и понимание собственной идентичности. В контексте европейского
культурного наследия, наскальное искусство представляет собой одно из наиболее
ценных и уникальных артефактов, отражающих творческий потенциал и дух того
времени.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;margin-bottom:0cm;margin-top:0cm; mso-margin-bottom-alt:10.0pt;mso-margin-top-alt:0cm;mso-add-space:auto; text-align:justify;text-justify:inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height: normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   : целью данной работы является
исследование образа идеального самурая в японской литературе поученческого
характера XIII-XVI веков. Для этого мы постараемся выявить составные части
образа идеального самурая в наиболее ярких произведениях литературы
самурайского круга. Важной особенностью данных поучений является то, что они по
своей сути являются обращением самураев к самураям, и таким образом
представляют собой взгляд на воинские ценности как бы изнутри данного сословия.
Одной из интересных и важных сущностных черт поучений является то, что они
повествуют о духовных самурайских идеалах в период раздробленности и войн в
Японии, что говорит о том, что данные идеалы играли сугубо практическую роль в
жизни самурайских кланов.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   : в
   <b>
   </b>
   данной работе
рассматриваются политические предпосылки и правовая основа китайско-российского
приграничного сотрудничества, взгляды китайских и российских экспертов по
вопросам приграничного сотрудничества. Как правило, в приграничном
сотрудничестве прежде всего делается упор на развитие именно
торгово-экономических отношений, однако приграничное сотрудничество, в конечном
итоге, должно быть направлено на преодоление культурных барьеров людей,
находящихся в двух различных социально-исторических пространствах и реализацию
диалога между двумя цивилизациями. Итак, отдельно автор останавливается на
анализе
   <span style="mso-bidi-font-weight:bold;mso-bidi-font-style:italic">
    гуманистических
факторов, влияющих на двустороннее сотрудничество Китая и России.
   </span>
   Целью
статьи является анализ приграничного сотрудничества России и Китая на
современном этапе с точки зрения диалога общественности. На этом уровне
конструктивный общественный диалог, обладающий уникальными интеллектуальными
свойствами, может обеспечить гуманистические перспективы для реализации
китайско-российского приграничного взаимодействия сегодня и в будущем.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   в
   <span style="mso-bidi-font-style: italic">
    статье рассматривается комплекс вопросов связанных с историей военного
противостояния СССР и Финляндии в 1939-1944 гг., актуальность изучения которых
в школьном курсе истории определяется не только задачами возникающими в
связи
    <span style="mso-spacerun:yes">
    </span>
    с программными требованиями по
подготовке учащихся к единому государственному экзамену, но и сложностью
современной политической ситуации, когда на фоне конфликта РФ с коллективным
Западам, Финляндия, длительное время придерживавшаяся нейтралитета, вступила в
НАТО, что создает дополнительные угрозы на балтийских и северных рубежах
российского государства. Авторы статьи, опираясь на собственный практический
опыт, при отборе учебного материала необходимого для освещения истории как
советско-финской войны 1939-1940 гг., так и участия Финляндии в качестве
сателлита Гитлера в военных действиях в 1941-1944 гг., делают главный акцент на
раскрытии причинно-следственных связей, обусловивших как само военное
противостояние советской державы и республики Суоми, так и исторические
последствия данных конфликтов. Материал данной статьи нацелен на помощь
современному учителю в сложном процессе формирования и последующего развития у
обучаемых необходимых навыков раскрытия сущности исторических конфликтов,
неоднозначные последствия которых нередко оказывают определяющее влияние и на
современную политику, через анализ причин детерминирующих исторические
процессы.
   </span>
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman"'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-bidi-font-style:italic'>
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   в
статье исследуются результаты экспедиций поисковых объединений по установлению
места гибели подразделений сводного отряда «Особые» Отдельной бригады особого
назначения НКВД СССР под командованием майора П.А. Коровина, принявших
последний бой с частями вермахта 30 июня 1942 г. в районе Варшавского шоссе на
территории нынешней Калужской области. Описаны различные методики установления
личностей бойцов и командиров сводного отряда «Особые» и поиска их родственников,
в том числе с применением метода М.М. Герасимова, проведением почерковедческой
экспертизы и сравнительного анализа ДНК. Проведён анализ на соответствие
действительности и полноты информации, отраженной как в советских документах,
так и в материалах вермахта. Выявлены несоответствия в увековечении их
личностей в части мест захоронений и статуса (погибший/без вести пропавший) и
сформированы предложения по их минимизации. Отражена работа по увековечению как
фактического места гибели отряда «Особые» так и персонально установленных
воинов (
   <span style="color:black;mso-color-alt:windowtext;background:#FAFAFA">
    Д.С.
Сойфера, А.А. Наговицына, М.А. Холостова, В.Ф. Фабрикова, К.П. Лошкарева, Г.М.
Репнина, С.Н. Митюшина, М.И. Бортовова, П.Я. Попова
   </span>
   ). На основе
имеющейся информации установлены фамилии участников последнего боя из сводного
отряда «Особые», которые остались живы (А.А. Рязанцев, Н.С. Андреев – в плену
не были) и личности 20 бойцов и командиров, попавших в немецкий плен, а также
выдвинуто предположение о количестве обнаруженных и не найденных бойцов отряда
«Особые».
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";mso-fareast-language:ZH-CN'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:ZH-CN'>
   данная статья посвящена тому, как ЦРУ США освещало
сомалийско-кенийский территориальный спор 1960-х гг. в документах для
служебного пользования. Показано, что в документации четко прослеживаются два
периода – до и после независимости Кении. В течение первого периода ЦРУ большое
внимание уделяло проблемам, связанным с урегулированием споров между
Великобританией и Сомали из-за границ будущей Кении. В августе 1962 – декабре
1963 гг. ЦРУ сосредоточилось на данной теме и весь 1963 г. оно почти не уделяло
внимания иным проблемам на сомалийском направлении. Весной 1963 г., согласно
имевшейся у ЦРУ информации, после резкого обострения ситуации вокруг границы
Сомали и Великобритания разорвали отношения. ЦРУ, несмотря на то, что
Великобритания надеялась разрешить спор мирным путем, прогнозировал начало боев
на кенийско-сомалийской границе, а к инициативам Лондона относилось со
скептицизмом. Второй период начался в декабре 1963 г., после того как Кения
получила независимость. В этот период ЦРУ стало уделять данной проблеме меньше
внимания, хотя и продолжало информировать руководство США о происходящих на
кенийско-сомалийской границе столкновениях. В 1966 г. ЦРУ пыталось найти
советский след в данных столкновениях. Стоит отметить, что многие предположения
аналитиков ЦРУ касательно конфликта вокруг кенийско-сомалийской границы
оправдались. в частности, о том, что мирные инициативы Великобритании вокруг
границы между Кенией и Сомали не будут иметь успех, а также о том, что на
границе развернется партизанская война. В статье проанализированы имеющиеся в
открытом доступе документы ЦРУ, посвященные кенийско-сомалийскому пограничному
спору и даны характеристики предсказаниям, данным аналитиками относительно
данного конфликта.
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-language:ZH-CN'>
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p style="margin:0cm;text-align:justify;text-justify:inter-ideograph; text-indent:14.2pt;background:white;mso-shading:windowtext;mso-pattern:solid white; border:none;mso-padding-alt:31.0pt 31.0pt 31.0pt 31.0pt;mso-border-shadow:yes">
  <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
   <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt; color:black;mso-color-alt:windowtext">
    Аннотация
   </span>
  </b>
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext; mso-ansi-language:RU">
    :
   </span>
  </b>
  <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
   <span style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext">
   </span>
  </b>
  <span style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext;mso-ansi-language: RU;mso-bidi-font-weight:bold">
   с
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt; color:black;mso-color-alt:windowtext;mso-bidi-font-weight:bold">
   татья посвящена
актуальной теме возвращения имен и наследия «незаслуженного забытых»
представителей русской духовно-академической науки Синодальной эпохи.
  </span>
  <span lang="EN-US" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext; mso-ansi-language:EN-US;mso-bidi-font-weight:bold">
   C
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext;mso-bidi-font-weight: bold">
   реди них важная роль принадлежит выдающемуся ветхозаветному библеисту
профессору Санкт-Петербургской духовной академии Ивану Степановичу Якимову
(1847
  </span>
  <span style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext; mso-ansi-language:RU;mso-bidi-font-weight:bold">
   -
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext;mso-bidi-font-weight: bold">
   1885), научные и педагогические труды которого остаются одними из
наименее исследованных для истории православной библеистики и исторической
теологии. Особое внимание уделяется церковно-историческому контексту и анализу
его литографированных конспектов лекций, впервые вводящихся в научный оборот.
Цель настоящего исследования
  </span>
  <span style="font-size:11.0pt;color:black; mso-color-alt:windowtext;mso-ansi-language:RU;mso-bidi-font-weight:bold">
   –
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext; mso-bidi-font-weight:bold">
   подтвердить значимость его научного и
научно-педагогического наследия.
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size: 11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext">
   В методологическую основу
исследования положены принципы историзма,
  </span>
  <span lang="X-NONE" style='font-size:11.0pt;mso-fareast-font-family:"Times New Roman";color:black; mso-color-alt:windowtext;mso-fareast-language:ZH-CN'>
   научной достоверности и
объективности, аналитический и описательный и компаративный методы.
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext; mso-bidi-font-weight:bold">
   Результат исследования – вывод о новаторском
характере научного наследия ученого, впервые удачно применившего новейший
западный сравнительно-исторический метод к библейской исагогике и задавшего
направление дальнейших отечественных библейско-богословских исследований второй
пол.
  </span>
  <span lang="EN-US" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt: windowtext;mso-ansi-language:EN-US;mso-bidi-font-weight:bold">
   XIX
  </span>
  <span lang="X-NONE" style="font-size:11.0pt;color:black;mso-color-alt:windowtext; mso-bidi-font-weight:bold">
   в.
  </span>
  <span lang="X-NONE" style='font-size:11.0pt; mso-fareast-font-family:"Times New Roman";color:#202122;mso-fareast-language: ZH-CN'>
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;margin-bottom:0cm;margin-top:0cm; mso-margin-bottom-alt:10.0pt;mso-margin-top-alt:0cm;mso-add-space:auto; text-align:justify;text-justify:inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height: normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   : целью данной работы является
исследование образа идеального самурая в японской литературе эпохи Тукугава
(1603-1867). Мы обратимся к таким важным самурайским произведениям как трактат
Дайдодзи Юдзана “Будосёсинсю” (“Наставления вступающему на путь воина”) и
тексту Ямамото Цунэтомо “Хагакурэ” (“Сокрытое среди листвы”). Помимо этого,
нами будет использован трактат великого японского воина Миямото Мусаси – “Го
Рин Но Сё” (“Книга пяти колец”), произведение Адати Масахиро – “Хэйдзюцу
Дзэкун” (“Основы фехтования”) и “Трактат самурая Дзягю Тадзима-но-ками о
фехтовании”. Особенностью данных произведений является попытка авторов
приспособить коренные ценности самураев к мирной жизни, когда возможность
выразить свою преданность господину в реальном бою практически сошла на нет.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";letter-spacing:.1pt;mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; letter-spacing:.1pt;mso-fareast-language:RU'>
   тотальный идеологический и
административный контроль за церковью со стороны государственных органов внутри
СССР не мешал, скорее способствовал интенсификации деятельности РПЦ за рубежом
и расширению ее внешних связей с международными общественными и религиозными
организациями. РПЦ являлась полноправным членом различных межнациональных
неправительственных объединений и деятельным организатором международных
конференций по гуманитарным проблемам человечества. С 1961 г. РПЦ была
постоянным членом крупнейшей международной христианской организации – Всемирный
совет церквей, активным участником и инициатором проведения всемирных конгрессов
религиозных деятелей и всехристианских съездов (Христианская мирная
конференция, Конференция Европейских церквей и т.д.). Автор приходит к выводу,
что международные связи РПЦ в годы перестройки продолжали оставаться важной
частью государственного-церковного взаимодействия, а экуменическое движение РПЦ
использовалось партийным руководством как инструмент мягкой силы, призванный
сформировать привлекательный образ Советского Союза как страны, соблюдающей
права верующих.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:SimSun'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: SimSun'>
   в данной статье на основе материалов центральных и местных архивов
России анализируют эволюцию укреплённых линий и формирование фронтира
Российской империи. Целью является выявление особенностей развития укреплённых
линий в различных регионах Российской империи и объяснение того, как Российская
империя использовала систему укреплённых линий для формирования и эволюции
своих фронтиров. В результате анализа укреплённых линий на фронтире были
выявлены следующие характеристики: 1) Эволюция укреплённых линий Российской империи
можно разделить на три этапа: земляные валы, абатис, линия крепостей. Земляные
валы и абатис представляют собой пассивные оборонительные сооружения, линия
крепостей является активными оборонительными сооружениями; 2) Система линий
крепостей Российской империи делится на европейскую, кавказскую,
среднеазиатскую и сибирскую укреплённые линии. Были сделаны следующие выводы:
1) История развития линий крепостей Российской империи тесно связана с
процессом формирования и эволюции её фронитра; 2) Преобразование пограничных
крепостей в важные пограничные города отражает модель военной и гражданской
интеграции в управлении фронтиром Российской империи; 3) Расширение старых
линий крепостей на новые линии крепостей показывает модель расширяющегося
формирования фронтиров Российской империи; 4) Линии крепостей на границе
являются не только основой развития пограничных городов, но и вехой
формирования и эволюции пограничных территорий Российской империи.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:RU;mso-bidi-font-weight:bold'>
   в
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:RU'>
   статье
   <span style="color:black;mso-color-alt:windowtext; background:white">
    раскрыто системное
   </span>
   исследование
   <span style="color:black;mso-color-alt:windowtext;background:white">
    одного из
направлений
   </span>
   целостной картины истории Таганрога, вобравшего в своем
развитии культурные традиции разных цивилизаций и народов. Цель исследования – обобщить
воздействие информационных ресурсов исторических объектов Таганрога разной
природы на формирование историко-культурной среды города. Объект и предмет
исследования; история города Таганрога; формирование историко-культурной среды
города. Задачи исследования. 1. Установить основные направления развития и
выявить исторические и интеллектуальные объекты наследия города Таганрога. 2.
Раскрыть содержание информационных ресурсов выявленных объектов и их
воздействие на развитие историко-культурной среды города. 3. На основе синтеза
разносторонней информации объектов наследия Таганрога разработать структурную
модель развития историко-культурной среды города. Исследовательскую базу
составили археологические находки, обнаруженные на территории города Таганрога,
отдельные архивные материалы, исторические документы, труды историков и
краеведов. Методологическая основа данного исследования – системный подход.
Использовались теоретические методы: анализ, синтез, систематизация и
структуризация информации, моделирование. Исследование формирования историко-культурной
среды, как одного из ряда направлений развития Таганрога, обеспечило получение
дополнительной информации, способствующей раскрытию: археологических тайн
сближения цивилизаций и зарождения поселений; деятельности государственной
власти по усилению стратегического положения страны; важности комплексного
решения развития Таганрога – культурного и интеллектуального центра Юга России.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   в статье рассматривается военное
искусство периода войны за испанское наследство (1701-1714).
   <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
    Предметом
   </b>
   исследования является
сражение при Бленхейме 13 августа 1704 г., одно из самых известных и масштабных
сражений рассматриваемой эпохи.
   <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
    Объектом
   </b>
   исследования выступают военная корреспонденция Людовика
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-ansi-language:EN-US'>
   XIV
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   , Дж. Мальборо, Евгений Савойский,
маршала Тальяра, воспоминания непосредственных участников сражения, а также
документы, доклады, рапорта.
   <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
    Целью
   </b>
   статьи является выявление особенностей тактики боя начала
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-ansi-language:EN-US'>
   XVIII
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   века на примере битвы при
Бленхейме.
   <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
    Научная новизна
   </b>
   заключается в том, что в статье на основании источников, до сих пор не
отражённых в отечественной историографии, представлен взгляд на значительное
событие западноевропейской военной истории, сражение между франко-баварской и
англо-голландско-немецкой армиями, которое стало переломным моментом в войне за
испанское наследство. Статья актуализирует проблемы общего и особенного в
военном деле Западной Европы и России, заостряет вопрос о компаративном анализе
военного искусства периода войны за испанское наследство (1701-1714 гг.) и
Великой Северной войны (1700-1721 гг.). Сражение при Бленхейме выявило как
сильные, так и слабые стороны тактики боя
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-ansi-language:EN-US'>
   XVIII
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   века. В результате исследования
автор
   <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
    пришел к
   </b>
   <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
    выводу
   </b>
   , что к поражению при Бленхейме маршалов Людовика
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-ansi-language:EN-US'>
   XIV
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   привел их выжидательный пассивный
образ ведения войны. Их соперники, Джон Мальборо и Евгений Савойский, сумели
вырваться за рамки общепринятого тактического методизма. Они действовали смело
и решительно, умело управляя войсками, взаимодействуя и поддерживая друг другу.
Залогом решительной победы стал высокий боевой дух союзников, дисциплинированность
войск и исполнительность командиров. Важным условием победы стали личные и
полководческие способности Мальборо и Евгения Савойского, их умение правильно
оценивать обстановку, сильные и слабые стороны противника, использовать
особенности местности, предвидеть события, навязывать свою волю противнику,
увлекать войска личным примером и поддерживать их высокий
морально-психологический настрой.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";background:white;mso-highlight:white'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; background:white;mso-highlight:white'>
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:"Times New Roman"'>
   целью статьи является анализ
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-bidi-language:FA'>
   частного случая советской культурной дипломатии в Иране –
поездки народного артиста Армянской ССР и Грузинской ССР В. К. Папазяна в Иран
в 1933-1934 гг. и проблем с поездкой в эту же страну в 1934 г. На основе
задействования методов интертекстуального анализа и историзма в статье отражены
трудности, связанные с выездом за границу советских деятелей искусства и
участием в этих процессах советских дипломатов и сотрудников Всесоюзного
общества культурной связи с заграницей (ВОКС). На основе неопубликованных
архивных документов из фонда ВОКС в Государственном архиве Российской Федерации
(ГАРФ), в том числе отчета В. К. Папазяна о поездке в Иран в 1933-1934 гг. на
русском и французском языках и опубликованных им мемуаров восстанавливаются подробности
первой и успешной поездки советского артиста в Иран для содействия в
организации национального театра. Отмечаются факторы, которые помешали В.К.
Папазяну повторить поездку в Иран для участия в торжествах по случаю
тысячелетия иранского поэта Абулькасима Фирдоуси осенью 1934 г. Автором
доказано, что причиной, по которой В.К. Папазян не был включен в состав
делегации для участия в торжествах, стало неблагоприятное впечатление, которое
он произвел в Иране на советского полномочного представителя С.К. Пастухова,
поскольку на объявлениях о своих выступлениях не подчеркивал, что он является
советским народным артистом. Однако, автором также продемонстрировано, что
слабое владение владение русским языком и непонимание советских реалий, а не
преднамеренная провокация были реальными причинами того, что В.К. Папазян,
приехавший в Советскую Россию только в 1922 г., не указывал соответствующую
информацию на афишах.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="14" style="text-align:justify;text-justify:inter-ideograph;text-indent: 14.2pt">
  <b>
   <span style='font-size:11.0pt;font-family:"Times New Roman",serif; mso-bidi-font-style:italic'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-size:11.0pt; font-family:"Times New Roman",serif;mso-bidi-font-style:italic'>
   статья
посвящена изучению этнической идентичности антов на основе доступных на данный
момент науке археологических и историографических данных. В работе
анализируются известные подходы к определению этнической принадлежности антов в
исторической науке, рассматриваются материалы археологических исследований, а
также письменные источники, освещающие данный вопрос. Особое внимание уделено
взаимосвязи культурных, социально-экономических и политических факторов, влияющих
на формирование этнической идентичности антов. Автор предлагает критический
обзор существующих гипотез и интерпретаций, отмечая их обоснованность или
противоречия. Исследование подчеркивает необходимость всестороннего подхода к
изучению этнических процессов в древности и определяет перспективы дальнейшего
изучения этногенеза антов.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";background:white;mso-highlight:white'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; background:white;mso-highlight:white'>
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:"Times New Roman"'>
   целью статьи является изучение
взгляда С.М. Соловьева на князей, отношения между ними и изменения описания
разных его трудах.
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   Статья
посвящена анализу эволюции взглядов С.М. Соловьева на Ивана III сравнивая его
ранние работы с фундаментальным трудом "История России с древних
времён". В ранних исследованиях, таких как диссертация "Социальные
классы и гос. учреждения Русского государства в начале 17 в.", Соловьев
фокусируется на классовых конфликтах и социальных процессах, представляя Ивана
III как монарха, укрепляющих власть и централизующих государство.
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"'>
   Автор
подчёркивает важность политических реформ Ивана
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-ansi-language:EN-US'>
   III
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   реформа
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman"'>
   землевладения и создание Московского герба, укрепление боярства
и развитие городов.
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   В
"Истории России с древних времён" акцент смещается на духовное
наследие и культурные достижения, определяющие самобытность русской
государственности. Иван 3 представлен как великий деятель сохраняющий и развивающий
это наследие, несмотря на внешние и внутренние угрозы. Соловьев подчёркивает их
вклад в укрепление Русской православной церкви и развитие культуры, а также
умение сочетать силу и мудрость в управлении. Таким образом, анализ взгляда
С.М. Соловьева на личности Ивана
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family: "Times New Roman",serif;mso-ansi-language:EN-US'>
   III
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   в ранних его работах и сравнение с
поздними работами, в первую очередь с его фундаментальным трудом "История
России с древних времён", позволяет проследить эволюцию его исторического
подхода и интерпретации русской истории. Его взгляды на эти великих
государственных деятелей меняются с течением времени, от фокуса на классовых
конфликтах и социальных процессах в ранних работах к акценту на духовном и
культурном наследии в "Истории России с древних времён".
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   данная статья представляет анализ
влияния «охлаждения» церковно-государственных отношений в 1917-1980-х гг. на
развитие католической церкви в Мексике. Принятию Конституции 1917 г.,
ограничивающей права католической церкви предшествовало отделение церкви от
государства в середине
  </span>
  <span lang="EN-US" style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-ansi-language:EN-US'>
   XIX
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   в. Католическая церковь Мексики имела значительную общественную поддержку,
ущемление прав католической церкви привело к Войне кристерос. На рубеже
1980-1990-х гг. ограничения на религиозную деятельность были сняты. Количество
верующих основной конфессии остается значительным, но в последние годы
снижается вследствие секуляризации общества, а также, распространения
протестантизма. Сделан вывод, что дистанцирование церкви от государства имеет
больше преимуществ, чем недостатков и вернув возможность участия в политической
деятельности, в большинстве случаев этого следует избегать, следуя
евангельскому принципу «Отдавайте кесарю кесарево, а Божие Богу» (Мф. 22:21).
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:SimSun'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   в данной работе
анализируется модель управления на Северо-Кавказском фронтире, основанная на
системе линий крепостей. Цель заключается в том, чтобы определить модель
управления фронтиром Северного Кавказа Российской империи. В результате анализа
Кизлярско-Азовской линии крепостей были выявлены следующие характеристики: 1) С
момента строительства крепости Кизляр в 1735 году, затем завершения
строительства крепости Моздок в 1765 году и окончания строительства
Азово-Моздокской линии в 1780 году Россия создала на участке от Кизляра до
Азова пограничную линию, основу которой составили крепости; 2) Крепости затем
развились в города, чтобы укрепить военный и экономический контроль над
пограничными территориями; 3) Когда число поселенцев в крепостях стало
достаточным, а их развитие достигло определённого уровня, с помощью указов их
преобразовали в административные единицы, дополнительно стимулируя развитие
городов через религиозные, экономические и этнические льготы. Сделан вывод,
что: 1) Внутренняя логика российской экспансии на Кавказе заключалась в том,
чтобы осуществить интеграцию армии и народа на основе военной мощи, а затем
систематизировать управление с помощью государственных указов; 2) Модель
«крепость-город-пограничная административная единица» сыграла важную роль в
стабилизации, развитии и ассимиляции фронтира в процессе кавказской экспансии
России.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: "Times New Roman";mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; mso-fareast-language:RU'>
   рассмотренные в статье эпические сказания дают
возможность выделить различные этногеографические группы в составе башкир. Эпос
«Конгур-буга» сообщает о делении башкир на южных и северных. Северные башкиры
приходят на помощь южным башкирам, на которых напали враги. Героями эпоса
«Алдар и Зухра» выступают Алдар – представитель степных башкир и Зухра –
представительница лесных башкир. Степными назывались юго-восточные башкиры
Ногайской и Сибирской, лесными – северо-западные башкиры Казанской и Осинской
дороги. Алдар прибывает к отцу Зухры – Кидрясу, кочевавшему в районе озера
Кандры. Кидряс созывает ближних и дальних гостей на джиин – сход, народный
праздник. Эпос называет шесть групп башкир, прибывших на джиин, маркируя их по
названиям рек: к первой группе относятся башкиры, живущие на реке Кармасан, ко
второй группе – башкиры, живущие на реке Бирь, к третьей группе – башкиры,
живущие на реке Дема, к четвертой группе – башкиры, живущие на реке Уфа, к
пятой группе – башкиры, живущие на реке Ашкадар и вверх по реке Белой, к шестой
группе – башкиры, живущие на реке Чермасан. Функцию поддержания социальных и
политических связей между родовыми структурами башкир выполняли народные
собрания – йыйыны (джиины). Зухра выходит замуж за Алдара и прибывает в его
кочевье на реке Урал.
   <span style="letter-spacing:-.2pt">
    Герой эпоса
«Ек-Мэргэн» происходил из степных башкир. Он сплотил вокруг себя лесных башкир
и возглавил их борьбу против Казанского ханства. Деление башкир на группы не
нарушало единства этноса. Башкиры обладают общим этническим самосознанием,
языком и религией, ведут кочевой образ жизни, занимаются скотоводством,
приходят на помощь друг другу, вступают в браки друг с другом.
    <p/>
   </span>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal;mso-outline-level:1; mso-hyphenate:none">
  <b style="mso-bidi-font-weight:normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:Calibri'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <i>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family: Calibri;mso-bidi-font-weight:bold'>
    в
   </span>
  </i>
  <i>
   <span style='font-family: "Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:Calibri'>
    ведение:
   </span>
  </i>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:Calibri'>
   статья
посвящена анализу процесса возрождения национальных общественных организаций на
Кубани в конце ХХ – начале XXI вв. В указанный период регион вошёл в особую
фазу этнокультурных и социополитических изменений, связанных с распадом СССР и
демократизацией общественно-политической жизни. Автор рассматривает исторические
условия, предшествовавшие процессу возрождения, и особенности функционирования
данных организаций в условиях трансформации российского общества.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-language:RU'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-language:RU'>
   а
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   нты – древнее восточнославянское
этническое сообщество, существовавшее предположительно, в IV-VII веках. Они
были тесно связаны со славянами и являлись их этническими соседями и соратниками.
Анты упоминаются в ряде исторических источников, включая произведения
византийских историков. Их история и культура не до конца исследованы, но они
считаются важной частью раннего этногенеза восточных славян. В данной статье
проведен анализ летописания жизни народа антов в сочинениях Прокопия
Кесарийского, византийского историка VI века. Исследование направлено на
выявление фактологической основы в его отчасти художественных текстах-хрониках,
что, тем не менее, позволяет более глубоко понять исторический контекст жизни
этого народа. Автором анализируются политические, военные, социальные и
культурные аспекты взаимодействия антов с Византийской империей, исходя из
фактов, представленных в произведениях Прокопия Кесарийского, а также роль этих
хроник в формировании образа антов в исторической науке. История антов часто
переплеталась с историей других славянских племен, таких как полабские славяне,
дреговичи и другие. Несмотря на то, что анты больше не существуют как отдельное
этническое сообщество, их история остается значимой для понимания ранней
истории славян и формирования этнической карты восточной Европы.
   <p/>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b style="mso-bidi-font-weight: normal">
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-bidi-font-weight:bold'>
   в
  </span>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif'>
   статье проводится подробный анализ
санитарного законодательства
  </span>
  <span class="fontstyle01">
   <span lang="EN-US" style='mso-ansi-font-size:11.0pt;mso-bidi-font-size:11.0pt;font-family:"Times New Roman",serif; color:windowtext;mso-ansi-language:EN-US'>
    XIX
   </span>
  </span>
  <span class="fontstyle01">
   <span style='mso-ansi-font-size:11.0pt;mso-bidi-font-size: 11.0pt;font-family:"Times New Roman",serif;color:windowtext'>
    в., в первую
очередь Устава медицинской полиции и Устава врачебного, включенных в Свод
законов Российской империи и служивших юридической основой организации
санитарного дела в России. Подробно рассмотрены проблемы применения данных
законодательных актов, в частности, что в развитие и разъяснение Устава
медицинской полиции по разным ведомствам было издано значительное число
инструкций и циркулярных распоряжений. Вследствие всего этого пользование
Уставом представлялось чрезвычайно затруднительным. Отдельную проблему составлял
факт отсутствия правительственного или частного издания, которое объединяло бы
в себе все законоположения, относящиеся в частности, к
санитарно-эпидемиологическому благополучию населения и санитарному состоянию
населенных мест.
    <p/>
   </span>
  </span>
 </p>
 <p class="MsoNormal" style="margin-bottom:0cm;text-align:justify;text-justify: inter-ideograph;text-indent:14.2pt;line-height:normal">
  <b>
   <span style='font-family:"Times New Roman",serif;mso-fareast-font-family:Calibri; mso-font-kerning:1.0pt'>
    Аннотация:
   </span>
  </b>
  <span style='font-family:"Times New Roman",serif; mso-fareast-font-family:Calibri;mso-font-kerning:1.0pt'>
   в статье
рассматривается эволюция концепции стратегического партнерства в истории Федеративной
Республики Германии на примере двух значимых политических феноменов: восточной
политики Вилли Брандта и стратегического партнерства Герхарда Шредера. Автор,
опираясь на историко-генетический метод и приемы статистического анализа
проанализировал электоральный и политический контексты, в рамках которых
сформировалась восточная политика В. Брандта и стратегическое партнерство Г.
Шредера. Использование контент анализа для изучения партийных программам и
речей идеологов позволило определить сходство и различия политических явлений.
Также в рамках исследования была предпринята попытка воссоздать корреляцию
между развитием стратегического партнёрства и экономическим взаимодействием
между странами. Используя указанный выше методологический инструментарий, автор
приходит к выводу о том, что восточная политика В.Брандта и стратегическое
партнерство Г.Шредера – взаимосвязанные, но отличающиеся в политических
аспектах явления. Различия между ними находятся в плоскости иерархии
взаимодействия между акторами (переход к системе актор-актор), способах
взаимодействия между странами (привлечение института посредника в виде ЕС) и
проблематизации политики, в рамках которой виден сдвиг в сторону научных и
культурных контактов.
   <p/>
  </span>
 </p>
</root>
